<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="basic1">ພາສາຈີນ ເປັນພາສາທີ່ມີເອກະລັກເປັນຂອງຕົວເອງ ມີທັງພາສາສຽງ, ພາສາອ່ານ ແລະ ພາສາທີ່ເປັນສັນຍາລັກສະເພາະຕົວ.
    ໂດຍທົ່ວໄປແລ້ວ ລະບົບສຽງຂອງພາສາຈີນກາງປັດຈຸບັນ, 1ຕົວໜັງສືຈະມີ1ພະຍາງ.\n
        ໃນພາສາຈີນໜື່ງຕົວໜັງສືຈະມີໜື່ງຄວາມໝາຍ ແລະ ມີໜື່ງຕົວອ່ານ, ຕົວອ່ານຂອງພາສາຈີນເອິ້ນວ່າ ພີນອີນ(pinyin), ໃນໜື່ງຕົວອ່ານ ຫຼື
        ຕົວພິນອິນແມ່ນຈະປະກອບດ້ວຍ ພະຍັນຊະນະ, ສະຫຼະ ແລະ ວັນນະຍຸດ.</string>
    <string name="apb1">ພະຍັນຊະນະຈີນມີທັງໝົດ 23 ຕົວ:</string>
    <string name="apb11">ພະຍັນຊະນະແມ່ນສຽງນຳທີ່ຂື້ນຕົ້ນຂອງພະຍາງ ແລະ ພະຍັນຊະນະຈີນມີທັງໝົດ 23 ຕົວ: \n
        b , p , m , f , d , t , n , l , g , k , h , j , q , x , z , c , s , zh , ch , sh , r , y , w.</string>

    <string name="apb2">ສະຫຼະໃນພາສາຈີນມີທັງໝົດ 35 ຕົວ, ແບ່ງສະຫຼະດຽວ 6 ຕົວ ແລະ ສະຫຼະປະສົມ 29 ຕົວ.</string>
    <string name="apb22">ສະຫຼະ ໝາຍເຖິງສຽງອອກນຳຫຼັງຂອງພະຍັນຊະນະໃນແຕ່ລະພະຍາງ ສະຫຼະໃນພາສາຈີນແບ່ງອອກເປັນສຽງສະຫຼະລ້ວນແລະສຽງທີ່ປະກອບຂື້ນຈາກສຽງສະຫຼະ
        ເນື່ອງຈາກລະບົບໃນພາສາຈີນປັດຈຸບັນໄດ້ລວມເອົາສຽງສະກົດໄວ້ກັບສະຫຼະ, ສະນັ້ນສຽງທີ່ປະກອບຂື້ນກັບສະຫຼະແມ່ນສຽງທີ່ລວມສະຫຼະກັບຕົວສະກົດນຳກັນ (ຕົວຢ່າງ: ສະຫຼະທີ່ບໍ່ມີສຽງສະກົດ a(ອາ)
    ແລະສະຫຼະທີ່ມີສຽງຕົວສະກົດ an(ອັນ). ສະຫຼະຈຳນວນໜື່ງສາມາດນຳເອົາມາປະສົມກັນເປັນສະຫຼະປະສົມແລະເມື່ອນຳເອົາສະຫຼະປະສົມມາລວມກັບພະຍັນຊະນະກໍ່ຈະໄດ້ເປັນພະຍາງໜື່ງ \n
        ສະຫຼະໃນພາສາຈີນມີທັງໝົດ 35 ຕົວ, ແບ່ງສະຫຼະດຽວ 6 ຕົວແລະສະຫຼະປະສົມ 29 ຕົວ. \n
        a , o , e , i　, u　, ü　, ai , ei　, ui , ao , ou , iu , ie , üe , an , en , in　, un , ün , ang ,
        eng　, ing　, ong　, er , ia　, iao , ian　, iang　, iong , ua , uo , uai , uan ,　uang　, üan.
    </string>

    <string name="apb3">ໃນພາສາຈີນມີວັນນະຍຸດທັງໝົດ 5 ຕົວ(ລວມທັງສຽງເບົາ), ຈະມີສັນຍາລັກກຳນົດສຽງ 4 ສຽງ ແລະ ອີກສຽງ 1 ແມ່ນສຽງເບົາບໍ່ມີສັນຍາລັກສຽງ(a)
        ແລະ ສຽງທີ່ມີສັນຍາລັກແມ່ນມີດັ່ງລຸ່ມນີ້:</string>
    <string name="apb33">ວັນະຍຸດພື້ນຖານໃນພາສາຈີນກາງ 5 ສຽງດັ່ງນີ້:\n
    ສຽງທີ່1: ສຽງສູງ ( ˉ )\n ສຽງທີ່2: ສຽງຂື້ນ ( ˊ )\n ສຽງທີ່3: ສຽງຕຳ່ ( ˇ )\n ສຽງທີ່4: ສຽງຕົກ ( ˋ )\n ສຽງທີ່5: ສຽງເບົາ \n
    ວັນນະຍຸດໃນພາສາຈີນກາງ ມີໜ້າທີ່ໃນການແຍກຄວາມໝາຍຂອງພາສາຈີນ, ດັ່ງນັ້ນຖ້າວ່າສຽງຂອງວັນນະຍຸດຕ່າງກັນ ຄວາມໝາຍກໍ່ຈະຕ່າງກັນ.</string>
</resources>